\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Ernesto Acosta Gempeler}
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{ Seminario de teoría de conjuntos calculatoria}
\end{center}
\begin{center}
Martes 22 de septiembre de 2015
\end{center}

\noindent \textbf{Temas tratados} en la quinta sesión del seminario, expuestos por Ernesto, siguiendo las notas de Jaime:
 \begin{enumerate}
 \item Teoremas:

\begin{enumerate}
\item Definici\'on de intersecci\'on arbitraria de conjuntos. Si $\varphi$ es una f\'ormula de TCC tal que $(\exists X|:\varphi(X))$ entonces es posible definir $Y$ as\'i:
\[x\in Y\equiv (\forall u|: \varphi(u): x\in u).
 \]
 $Y$ corresponde a la intersecci\'on de todos los conjuntos que satisfacen $\varphi$. $Y$ se escribe $\cap\{u|\varphi(u)\}$
\item No existe el conjunto universal.
\item $\cup\emptyset = \emptyset$
\item $x\in M\cup N\equiv x\in M \vee x\in N$
\end{enumerate}

\item Ejercicios hechos:

\begin{enumerate}
\item $(\forall x|: \varphi(x)\Longrightarrow \psi(x)) \Longrightarrow \cap\{u|\psi(u)\}\subseteq \cap\{u|\varphi(u)\}$.
 \bigskip
 \item $\varphi(M)\Longrightarrow \cap\{u|\psi(u)\}\subseteq M$.
 \end{enumerate}

\item Lema: $(Q\Longrightarrow P)\Longrightarrow((P\Longrightarrow R)\Longrightarrow(Q\Longrightarrow R))$. 

\item Definiciones. 

\begin{enumerate}
\item $X\cup Y = \cup\{X,Y\}$
\item $\{a,b,c\}=\{a,b\}\cup\{c\}$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\noindent \textbf{Tema de la siguiente sesión:}
Continuar con la demostraci\'on de teoremas de  la teoría de conjuntos a la DS a cargo de Rodrigo.
\bigskip 

\noindent \textbf{Tarea:} 
\begin{enumerate}
\item Demostrar que si $S=\{\emptyset, \{\emptyset\}\}$ entonces  $\cup S=\{\emptyset\}$.
\item Demostrar que no existe ning\'un conjunto $X$ tal que $\mathbb P(X)\subseteq X$.
\item Traer preguntas.
\end{enumerate}
\end{document}